華仁狀元：過去沒有參加過社會活動

今屆中學文憑試共有7名狀元，全部來自傳統名校，包括首度誕生狀元的香港華仁書院(港華)，該校考生洪臻考獲7科5**，在今屆文憑試中掄元。他目標升讀香港大學醫學院，期望未來成為一名醫生。

洪臻考獲7科5**，包括中文、英文、數學、通識、化學、生物及企業、會計與財務概論，而數學延伸部分M2則考獲4。

洪在接受訪問時透露自己從醫志向。他表示，由於從小患有扁桃腺炎，小學二年級開始接受家庭醫生治療，在對方身上了解醫生工作，受到醫生很大的幫助，明白到醫生除了醫治病人，更要給予病人心靈上的支持，讓他有了成為一名醫生得念頭。加上近期疫情肆虐，洪更是感觸至深，希望將來學有所成，投身醫護界，至於選擇甚麼專科則未做決定，有待未來進一步探索。
今年由於疫情緣故令公開考試推遲一個月，他表示，得知消息後難免措手不及，亦有一定的心理壓力，同時亦是一個挑戰，疫情期間需要自學，他時刻謹記一句話「今日唔做嘅嘢，聽日都要做」，故每日堅持早起溫習，晚上背誦。他又指，校方過去於網上發布模擬考試成績，及今天發布成績等都有妥善安排，因此不太擔心。

被問及作為該校首位狀元心情如何，洪則指，得知成績後如釋重負，覺得自己的努力沒有白費。當問及成績是否一直很好時，洪則靦腆一笑：「唔係最好，但都好好」，感謝學校教育、社工輔導及母親的支持，他又透露自己有一名就讀中一的妹妹，父母則從事金融業，家住西環，小學就讀聖安多尼，學校面向港大校舍「可以話由細望到大」，對港大有情意結。

他又指，過去一年香港面臨示威活動及疫情的挑戰，他指過去沒有參加過社會活動，又稱近期社會氣氛沉重，希望大家都知道自己在做甚麼，為何這樣做，又借用文憑試中文寫作題「微笑以對」，冀香港人時刻保持微笑。

校長陳偉倫則指，今屆文憑試首度出狀元固然開心，但指成績並非最重要，學校一直強調終身學習，全人教育，希望學生在不同方面都有良好發展。另學校今年並沒有特殊需要學生考獲佳績，但除洪同學外，仍有一名「探花」，該同學考獲4科5**、2科5及丙類語言西班牙文考獲A級。

source:

jm9

保持微笑呀香港人

有家底專心讀書去外國享受民自由啦
唔需要理香港發生咩事

M2幾難讀 狀元都冇5

呢啲咪醒
唔通同你講佢有出過去咩
有都話冇啦

唔同話有咩屌

(心態決定境界) 無錯 一定要鬥黃 但只可以同自己鬥

你覺得狀元會出去同你地癲?

冇人知
佢有去又點冇去又點
我贊佢醒姐

其實咁講好正常，唔通話自己出去做過勇武

佢仲話要支持林鄭

出去掟汽油彈唔通都講出黎咩

咁唔通話自己dum過汽油彈咩on9仔

呢班肯定係港豬成個2019都冇出過 日日讀書 最尾得益咪呢班賤種囉

使唔使預約埋拘捕
咪撚嚮度煽動

有精神病既人先會時刻提醒自己保持微笑

有都答無啦

而家啲m2有手有腳都有星啦

中template

細個個陣，屋企人/自己/朋友，受嚴重意外/生cancer/做手術，受醫生醫術/救人精神/大愛 感動，立志入醫科

細個個陣，同老師/同學/家人，參加課外活動/無國界/交流，受醫生醫術/救人精神/大愛 感動，立志入醫科

source:

他表示，由於從小患有扁桃腺炎，小學二年級開始接受家庭醫生治療，在對方身上了解醫生工作，受到醫生很大的幫助，明白到醫生除了醫治病人，更要給予病人心靈上的支持，讓他有了成為一名醫生得念頭

m2 4

開口中

父母則從事金融業，家住西環，小學就讀聖安多尼，學校面向港大校舍「可以話由細望到大」，對港大有情意結。

屌你老母

佢呢句咩意思？

希望大家都知道自己在做甚麼，為何這樣做

所以話有啲人俾人煽動連自己做咩都唔知？

你又知唔會 大把精英一齊遊行示威 使唔使每出去一次就開post講？

咪係

唔通喺鏡頭面前話掉過火魔咩
狀元諗野先唔會好似樓上啲人咁白痴
話無=無

唔通個額頭要刻住‘我係勇武’？

扁桃腺炎唔知點解睇到好想笑

咁即係連撐警活動都無去，仲唔係暗黃？已經犯咗國安法，拉得

弱智仔

宜加如果出唔到國留學

仲點會吹捧律師醫生(當然藍醫藍律另計)

點都係做官好D

AO 材料

政府都唔敢批評咪又係鵪鶉一隻

Block左好耐 唔洗咁認真

喺唔喺都答你冇㗎啦 真喺等拉咩

好似Joker同林鄭咁

駁唔到就block 你哋黃納粹最撚柒惡，支共係你哋面前算乜

毛魔：讀書無用
愈讀愈蠢

唔通自認違反国安法咩

有潛力做AO

唔通答放過火魔?

真係
我都知你個腦生係屎忽到
駁唔到咪block我囉

希望大家都知道自己在做甚麼，為何這樣做，
點解上面班人會講到佢係勇武？

pr公司又開始帶風向

要人預約拘捕？？

保持微笑呀屌你

我細個睇過套av做醫生有護士屌
所以都立志做醫生

條撚樣連廣東話都未講口 一聽就知支那仔

狀元選科生成器

你都戇鳩
各司其職
高學歷自然有高學歷嘅抗爭唔一定要俾人拉

其實唔算特別難

呢個狀元可能係因為寫錯一個字母所以由5**跌到得4

梁繼平入埋立法會走埋佬tim啦 仲問埋D膠野

年年都係話想做醫生架啦

好多專業人士n條a既都有出去啦

擺明藍到仆街
不過唔想理only

有乜所謂
香港變成點都好佢都可以十幾廿萬一個月

其實佢根本唔需要答呢個問題
仲係度幫佢兜

讀咁多書唔通想去做監躉咩

無人想知佢有無出去

有個瑪麗急症醫生俾告緊暴動

勿忘初心唔得？

一個考緊一個考完 點比?

唔好為駁而駁
道理上係當然各有各做
但現實黎講就係好多被咬既就係高學歷未來社會精英

世界仔

你又知道考得好嗰堆冇出過去

過到preclinical先講啦狀元，大把10A 又要supple重考又要defer

家底厚理撚得你係咪狀元都贏曬咁多位

如果睇到佢fb/ig account 應該估到黃/藍

補翻訪問條片 聽下佢啲口音

冇人知 亦冇人想知

扁桃腺炎係咪即係白色珍珠

on9都拎到4啦

大家覺得醫學院出去嗰班會喺咩位？

講錯野例子
omdb 689談64
狀元就醒遊下花園咪算

真係做狀元嘅話仲同你出去? 萬一比狗咬又影響溫習 你會唔會? 同埋考得好同狀元差好多

有一定名氣既人，會唔會公開樣貌向全港話自己係勇武或者參加過社運

咁依個係之後嘅事，唔係之前

淨係睇屋企背景已經知係中產（或更好）

唔通話有咩
五毛請收收皮

唔通掟過火魔又同你講咩

精人出口，笨人出街。

老老豆豆，之前做家長車，車咗兩個讀MBBS嘅學生

呢個真
我只係相信佢係同路人

佢擺明hea考m2用d時間讀其他科啦
其實好似佢咁數學冇咩天份放棄m2係好選擇

靜靜雞

唔同係各大電視上講dum 過火魔咩 on9

HKU MBBS唔計M2，好似係

其實你地想佢點答？

負皮比樓主嘅

擺明啦 不過仲有班弱智幫佢

手足嚟 嗰次睇live見過佢上前線好撚勇

依家成條惡法喺度仲敢喺媒體面前講咩
佢唔出到聲話支持政府已經算係咁

唔通同你講發明咗lv4 雞尾酒咩

唔通話有然後比人搞咩

答邊個立場都死 根本醒目既就咁答
好似之前條柒頭咁政協屋企人都衝出黎俾人制裁咩

華仁父母多數藍絲

MACAU vs CHI NA

有咩問題？我都識人讀緊mbbs但都會出去

呢D訪問事前學校應該都提哂水要個學生點答?

連登仔: 死港豬 屌你老母

冇人想知

你覺得人人似你咁港豬？估你無u

猜度喱啲on9野嘅人真係好on9

有都緊係答冇啦 搏比狗搵上門咩

M2 4 叻極有限
數底好裸考至少有5

讀屎片

睇佢答案就知係港豬一隻

呢頭叫人靜靜地，嗰頭又要批鬥人
你理得人啫

上面啲黃納粹啲言論真係偏激 一係就過分極端 走先

因為人地係狀元 要搵啲嘢屌下先平服到自卑感

一聽個名就知腥港人
個名單字

但以佢能力 唔似玩野有5特登唔拎喎

Sssssshhhhhh, your frd, not you ar.....

既然答yes no都死，遊花園先係最好

我都正想講

閃電俠都末見過戰神個樣

答有會俾人拉告暴動
訪問我都答冇啦

我電腦wallpaper都係港大

人地擺明係策略性放棄啦

我手機background係中大

柒咗啦 收皮啦

大佬，我唔撚想知呀

好心啦，咁都要批鬥

唔明點解上面有人質疑佢數學能力
人哋core math 5**, 數底差極有個譜
擺明m2 最後一科hea 考 而且佢想入嘅科唔駛m2

又多幾千個冇手冇腳嘅人

唔通話有咩

佢應該係好撚勤力但係唔聰明同埋邏輯唔算特別好果類人

我都支持林鄭，冇林鄭香港唔會有呢一日

平行時空

聽個名就知係支那種

core math 同m2點同呀

唔駛m2 佢一開始就唔會讀啦

事實係難喎

應該要講自己幾時喺邊度set roadblock同用幾多火魔法

原來淨係勤力但係唔聰明都已經做到狀元

晒曬
M2明明唔使溫都有星
咁都放棄

冇人想知佢有冇出過去

節錄一兩句
就判斷人係黃係藍

梗係答無啦, 唔通自爆咩大佬

好彩第6個post有正常人

唔通自爆話有咩

「希望大家都知道自己在做甚麼，為何這樣做」
如果認咗有，分分鐘俾藍屍批鬥到u都冇得讀

晒乜
人哋準備讀醫
出嚟搵幾十萬

分化狗從未收工，抗爭心從未停止

其實唔難
DSE甚至係medic都係唔需要天份
只有physics/math/cs呢堆野先真正需要天才

👌🏻

諗起上網睇過一張meme係話
「每天充滿正能量的人不是直銷就是腦子有問題」

老老實實
有腦嘅都唔會開哂樣話自己做過乜啦

睇讀乜選修科 真係考到邏輯或者聰唔聰明嘅科唔多

沒有參加過社會活動
但唔代表沒有參加過社會運動

低級釣魚

其實唔講呢句都可以當佢唔想講
加埋呢句一睇直觀就藍到仆街

我識佢，佢係我師弟,佢好撚乞人憎
利申：2018Dser

係醫院成日見d on9 houseman 比個AC屌到pk心諗佢哋可能當年都係狀元

條友有口音

又事實係啵

又有錢又住豪宅
又要勇武
其實係batman黎

咁叻仔一定簡返痴那讀大學

其他U 我唔知
但我唔明點解kong u D人咁有錢
點解留係香港讀書

我細個去LKF 成班番書仔一齊開枱
有時都識到D kong u 仔一齊玩
家境都OK

你不是真正的快樂，你的笑只是你穿的保護色

好叻啊你，仲勁過狀元

睇新聞講嘢有口音，應該係支那西

唔通話自己勇武企最前劏過狗咩

舊年兩大醫學院都大把行動啦
號稱最多星人鏈都搞過

有手足搵8皮都出嚟衝啦

有啲人政治覺醒遲啲嘅 （希望係）

我有frd(今屆)話佢dse有違規

其實讀law讀醫邊個唔係為錢

條友講嘢啲口音

佢知就唔會講呢句，條友好撚肯定係藍絲

佢見到個狀元響考場影相同埋聽到佢電話響
利申：我frd坐正響佢隔離

Rubbish

佢有report，監考員唔受理
利申：我個frd考緊個陣有另外一個監考員見到不過無視左佢

唔記得熄電話姐
有幾大件事

影條碼唔大件事咩？

有幾大？
出貓就話姐
成熟少少啦

我個frd而家就係唔服要再投訴

Blocked with no thx

家住地球，哈佛又咁啱係地球，所以我對哈佛都有情意結

你知唔知自己噏乜

有扁脁線炎 應該有好多白色珍珠 個口好臭